
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [392. 判断子序列](https://leetcode-cn.com/problems/is-subsequence/)

## 題目描述

<p>给定字符串 <strong>s</strong> 和 <strong>t</strong> ，判断 <strong>s</strong> 是否为 <strong>t</strong> 的子序列。</p>

<p>字符串的一个子序列是原始字符串删除一些（也可以不删除）字符而不改变剩余字符相对位置形成的新字符串。（例如，<code>"ace"</code>是<code>"abcde"</code>的一个子序列，而<code>"aec"</code>不是）。</p>

<p><strong>进阶：</strong></p>

<p>如果有大量输入的 S，称作 S1, S2, ... , Sk 其中 k >= 10亿，你需要依次检查它们是否为 T 的子序列。在这种情况下，你会怎样改变代码？</p>

<p><strong>致谢：</strong></p>

<p>特别感谢<strong> </strong><a href="https://leetcode.com/pbrother/">@pbrother </a>添加此问题并且创建所有测试用例。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>s = "abc", t = "ahbgdc"
<strong>输出：</strong>true
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>s = "axc", t = "ahbgdc"
<strong>输出：</strong>false
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>0 <= s.length <= 100</code></li>
	<li><code>0 <= t.length <= 10^4</code></li>
	<li>两个字符串都只由小写字符组成。</li>
</ul>


## 相關題目

- [双指针](https://leetcode-cn.com/tag/two-pointers)
- [字符串](https://leetcode-cn.com/tag/string)
- [动态规划](https://leetcode-cn.com/tag/dynamic-programming)

## 相似題目

- [匹配子序列的单词数](../number-of-matching-subsequences/README.md)
- [形成字符串的最短路径](../shortest-way-to-form-string/README.md)
